蘋果： 黑警拎左幾個伺服器，營業部同事主機及《蘋果》基金的日常運作文件

今日（10日）壹傳媒創辦人黎智英及多名《蘋果日報》高層被警方以涉嫌違反《國安法》拘捕，約200名警方大舉進入《蘋果》大樓進行搜證，除了翻查《蘋果》2樓編採部辦公室的員工桌上資料外，更一度封鎖3樓行政部及4樓的集團秘書部、財務部及人力資源部門搜查，同時要求進入大樓伺服器房間內取走伺服器。另外，警方亦搜查財務部員工的辦公桌及取走《蘋果》基金的日常運作文件。

據知，警方要求查看伺服器數據及檔案等，但職員拒絕，而律師已在現場指出，伺服器內有新聞材料，搜查令不准取新聞材料，因此拒絕，雙方一度僵持不下。警員其後要求取走整部伺服器以作證物。除了伺服器房間外，亦有警員搜查集團非執董葉一堅的房間。

李克強.jpg

linux server黑警無眼睇

cloud servers 的重要性

咁點解佢最後都係可以成部server抬走
定都係莫需有

server rack有轆

可能係nas來

支那狗

San storage?!

一喺tower一喺box sized nas 香港通常都係前者多
不過實encrypt得好 係怕之後有無裝假狗姐

強行斷電熄機，強行擲來擲去搬走，個RAID都等自炒。

會唔會存檔死清光？

呢個真 仲要用外國

炒RAID好難recover，仲未計隻RAID好大機會有行encryption

但唔係律師講緊個warrant無權俾佢咁拎咩
姐係我唔拎係金庫既錢 但我成個金庫搬番去慢慢開既概念？

黑警又勝

半澤直樹2劇情

睇吓咩raid type同埋個implementation
hardware難講 software基本上唔會 raid5都好易死（理論上）